登大橋人工島視察 路署今交代情況 管理局：風浪細毋須整齊放弱波石

登大橋人工島視察 路署今交代情況
管理局：風浪細毋須整齊放弱波石

要聞

【本報訊】港珠澳大橋東西人工島被質疑防波堤崩塌風波發酵多日，港府昨終派出路政署長鍾錦華到珠海與大橋管理局代表會面了解情況，隨後到大橋東人工島視察。路政署未透露任何細節，僅指整理資料後會於今日會見傳媒。管理局則對部份位置弱波石疏落再搬出新理據，稱該方向風浪沒南邊大，又指香港和內地各有做法，不應為此炒作。

記者：羅繼盛

港珠澳大橋管理局副局長余烈昨在管理局外會見部份本港電子傳媒，就人工島部份位置的弱波石數量疏落再作解釋，指隧道東西走向的風浪沒南邊大，毋須如南邊般整齊擺放弱波石。他又指該位置特殊，有其特殊設計，「我沒有擺放它就是塌了，就是沉降了？不是這個意思」。

大橋管理局副局長余烈指涉事位置特殊，不能整齊擺放弱波石。港台圖片

港學者指新說法自相矛盾

余重申，隨機擺放弱波石就是原本設計，旨在不可承載過重，同要做到防護人工島及消浪作用，當局已按照施工圖進行工程。他又指香港有香港的做法，內地也有他們的做法，強調是按規範和標準建造，「這麼大的大橋，不可能說想怎麼擺就怎麼擺」。他又歡迎大家關心大橋建設和營運，但稱不能以此去炒作，更反問：「這麼複雜的工程都做好了，難道就幾個工字塊也擺不好嗎？」

至於防波堤的效果圖與現實有分別，余回應指效果圖只是用作示意，並非施工圖。而管理局一直有檢查、監測及維護大橋，粵港澳三方每月都有工作例會跟進，強調局方不會隱瞞任何問題。

就大橋管理局對防波堤再有新說法，本港土木及結構工程師倪學仁形容有點自相矛盾，指理論上人工島北面和東面風浪應當最小，「咁點解又砌咁多（弱波石）？」倪指西南面吹來的風浪也會正面衝擊人工島的弱波石，形容局方說法在數學和力學上都有矛盾，「純攞住地圖都感到佢好似唔正確」。

倪認為大橋設計和動工時應參考三地不同標準，並了解各地標準差異，但事件發展至今，三地政府雖稱共同監管，但他感覺各地工程似只用各自標準設計和建造。

工程師黎廣德表示，管理局形容網民和傳媒就事件炒作是不公道，指局方也承認弱波石有可能移位，可見網民提出的疑問亦有理據。他指管理局不必持防護心態，應平心靜氣，公開工程資料，包括設計修改原因和修改方案詳情，新設計模型測試結果和現實數據比較，及不同設計的成本分析等，讓大眾專業討論。

相關新聞

無安排傳媒隨團採訪
要聞 6小時前

--------------------------------------

監管少無須合格交貨

目測？

匪人本色，本性難移，有佢講無人講，一錘定音。你仲係要講，佢就攻擊你囉：錯覺嚟嘅，你識乜嘢吖，國家有國家做法你少理吖，咪係度炒作啦，係咪挑戰天朝呀！

路政署心諗:唉diu你班仆街錯左咪認囉，又要拉埋我落水陪你講大話

風浪細呀？
咁唔見你擺魚缸石？
死雞撐飯蓋就係呢啲支那屎蟲

咁就唔好放啦
買D唔需要ge野，利益輸送？

香港既解釋係風浪細
但係大陸又話位置又特殊
咁到底有咩咁特別呢

越兜越on9

風浪細但唔代表唔洗整架

督爆你又話人炒作

遲d 有颱風出大事果時又會話XX年一遇大風
龍門任佢搬

當香港人係中國人咁柒蠢咩

香港成日打風

乜啲浪真係冇嗰個方向？

諗起海綿寶寶有一集講海綿寶寶揸車, 跟住派大星話佢超速, 跟住海綿寶寶DUP停架車之後個警察先施施然搵支槍射架車, 跟住話"冇超速呀"

錯就認啦屌你老母

風浪細仲放黎做乜

睇新聞訪問條友假撚到,

路政署將會表示：

依家暫時咁細風浪都 已經散曬

位置特殊所以風浪細

上位做政協係擺呢D機會

唔講喇.....

訂定花生睇佢冧點撐

細風浪所以要特殊設計, 大風浪反而容易搞.

亂9咁放咁個interlocking既效果咪無左

係細impact既就唔撚好放啦

柒左又唔認 等睇下一次打風

呢鑊我撐路政呀
反正我一定唔會用條港豬噢
等第時出左事 我慢慢食花生

水塘一定大風浪過海中心啦

不如攞份施工圖出黎睇過

死啦，依家出聲啲工程師會唔會俾人强制洗頭㗎
btw嗰個咩管理局真係當香港人白痴㗎

支那人最愛面子架嘛，都未發生事就等於冇事啦

辛苦晒，上頭叫解畫，但又無明確指示，咪鳩up下

萬一強颱風打過嚟…

唔駛講咁多 風季就黎 到時咪睇到邊個啱 邊個錯囉

好快新假期就會叫人出去影相打卡

越兜越柒

其實啲石根本係唔應該整齊放 佢係咪成個島都錯撚晒
舊石設計出黎就係等佢既空隙抵銷個浪
好似東壩咁 睇落好似亂擺 但係佢每舊都kick住另外幾舊
等佢唔會俾浪衝散
先唔講沖晒落海果堆 佢依家連未沖落海既石都好似向晒同一個方向
咁點解要用扭工字型

之前大陸話果面大風大浪所以專登亂放
宜家又話細海浪所以亂放

好心夾定先講

大風細海浪呀嘛， 所以要特別設計。

媽我好亂呀

是撚旦啦
你鍾意啦

香港位置常常有颱風 橋身仲要係海平 正常海流都移位
珠江口又冇大山 到時有強台風一定有野睇

呢單嘢最好睇係睇班垃圾日日唔同解釋

「這麼大的大橋，不可能說想怎麼擺就怎麼擺」。「這麼複雜的工程都做好了，難道就幾個工字塊也擺不好嗎？」

講嘢講到咁垃圾都有嘅，事實就係擺唔好，依家政府已經養成有錯不認嘅惡習

一時話大 一時話細 吹水都專業d夾下口供啦 支共有出糧比你班廢物㗎

之前又話隨手放係特別設計

風浪細就可以是鳩但放?
萬一打風呢??